const puzzles = [
  {
    id: 1,
    question: "O que é, o que é: Cai em pé e corre deitado?",
    answer: "chuva",
    tip: "Pense em algo que cai do céu e molha tudo.",
  },
  {
    id: 2,
    question: "Tem dentes mas não morde?",
    answer: "pente",
    tip: "É um objeto que usamos para arrumar o cabelo.",
  },
  {
    id: 3,
    question: "Anda com os pés na cabeça?",
    answer: "piolho",
    tip: "É um inseto que vive no cabelo.",
  },
  {
    id: 4,
    question: "Tem capa mas não é super-herói?",
    answer: "livro",
    tip: "É algo que você lê e pode ter muitas histórias.",
  },
  {
    id: 5,
    question: "Quanto mais tira, maior fica?",
    answer: "Buraco",
    tip: "Pense em algo que aumenta quando você remove material.",
  },
  {
    id: 6,
    question: "Qual é o animal que anda com um pau nas costas?",
    answer: "caramujo",
    tip: "É um animal que carrega sua casa nas costas.",
  },
  {
    id: 7,
    question: "O que é invisível e atrapalha a visão?",
    answer: "escuridão",
    tip: "É a ausência de luz.",
  },
  {
    id: 8,
    question: "Sempre molhado, mesmo secando?",
    answer: "Toalha",
    tip: "É um objeto que usamos após o banho para nos secar.",
  },
  {
    id: 9,
    question: "O que nasce grande e morre pequeno?",
    answer: "lápis",
    tip: "É um objeto que usamos para escrever e vai diminuindo com o uso.",
  },
  {
    id: 10,
    question: "Tem banco, mas não senta?",
    answer: "banco de dados",
    tip: "É um termo usado em tecnologia para armazenar informações.",
  },
];

export default puzzles;
